如何應對校長拒絕握手

畢業禮校長拒絕同戴口罩既學生握手，我建議學生先將手持續申出幾秒等佢諗下先。當然佢9成會繼續拒絕啦，呢個時候學生可以扭轉面向住觀眾除低口罩，再試下同佢握手。

如果校長有握佢就等於公開同人講佢容唔到一個口罩。如果佢都係唔握，就代表佢小器到一個點，有失校長身份。

最後落台前咳兩聲，或者戴返口罩，或者叫口號，自由發揮啦。

即場屌佢老母

行上d ，伸出兩隻手去捉佢隻手握

攞支酒精搓手液出嚟捽捽佢

唔帶罩既 上台前儲定口水 握手果時扮咳噴落佢到

一齊帶口罩一齊唔好扼

攬佢

唔帶口罩上去扮同佢扼手，佢一伸隻手出黎你即刻縮返隻手撚返佢轉頭，再拎口罩出黎戴

企係度等佢握?
rundown唔拖得

有無諗過對住佢鞠躬三次

握住手講光復香港時代革命

搶佢隻手黎握啦

企係到 hold住隻手 唔好走

真伸手出黎等佢 比全世界知有咁撚小氣既校長

this

係佢面前瘋狂戴口罩

咪撚握囉，屌佢老母。

全部學生直接skip佢

贊成伸住隻手等佢握
呢d情節唔握個個先係樣衰無風度
假如佢直接再表示唔會握
試下大聲同台下面講：「____既校長喎」

然後打後想戴口罩上台既
可以試下除口罩但玩鳩校長唔同佢握手

大家都好有創意
希望好快有片段可以睇

屌 識玩緊係夾硬捉住佢隻手 迫到佢握為止 更甚既可以去攬住佢添

唔握咪緊係企係到唔走啦，畢業禮搵保安上嚟抬人走都幾搞笑

佢就係想你除結果你就真係除
同認輸無分別
仲講到自己好醒咁 向咗惡勢力低頭都唔知

下咁益佢...
尋日個學生妹對眼將靚 我諗樣都唔差

我依家想佢握

利申：麻甩佬，再加勁多手汗
今年grad決定抹曬啲手汗落校長度

我突然想開多個post講如何應對學生夾硬要握手

例如放塊玻璃隔住學生，視像頒cert

好似日本學生表白咁

攬佢一下

禮貌地向佢鞠躬，然後轉身向台下鞠躬，跟住大聲講

stand with HK
stand with freedom

再向台下鞠躬，走人

同蒙面法一樣
第一時間搵漏洞 但搵左咪姐係低頭...

申手出黎佢唔握,咁咪再將隻手舉高少少,開始手背向佢,然後收埋1/2/4/5手指囉

巴打你假膠咋下話
咁就係低頭？
上台前怕事唔帶個啲先叫低頭喎
睇野睇成段唔好淨係睇幾粒字ok?

唔好意思，推post & 借個靚位

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，追蹤長期民意

連登post: 鍾庭耀教授都企左出來....你仲做冷氣軍師??

眾籌link:

HI D屎上隻手

即場講屌你老母

大叫光復香港 台下識做啦

等到佢想握果陣即刻縮返

+ selfie !!

直接無視佢,佢講野直接走人

比隻中指佢就差唔多
仲同佢握手？

佢唔握手，係佢冇禮貌，冇必要屌佢影衰自己。

正解

推呢個
Cls點解咁多人話要攬佢
同佢有親咩
係都杯葛佢啦

係佢面前舉高隻手嗌五大訴求

成班人帶個6200上台
咪等佢全程唔好握手囉

握完之後 即埸係台上面清潔返張證書

即場大聲對住台下面講，"一個擁護極權既校長，我拒絕承認"，之後掉得你頂畢業帽，畢業係一生人一次，你做呢個舉動即係同全世界講，你能明辨事理，黑白分明！

即刻台上講speech再叫口號啦
戴口罩咁撚和平都唔滿意？

你主動D握多D,佢就輸

拖左時間會唔會俾人記缺點？

同佢鞠躬，再同台下鞠躬，直接skip握手果part走

啱
拒絕落台

帶隻假手上去自己同隻假手握手

下一個同學仔問佢校長係咪帶口罩就唔駛握手

畢咗業啦

agger

推

伸手，等

Exactly
全部人戴，佢全部拒絕囉

下次佢食咖哩個時同佢講無位唔做佢生意

屌大笑左，
應該三下之後加多一下向司儀
家屬謝禮咁

企到握為止
唔握唔落台
等保安抬落台

佢唔握手咪成張醫生紙車佢塊面啦

唔著底褲咪唔怕擒高比人睇到底褲囉，哈哈哈哈哈哈哈哈哈

主持唔會叫人落台？

其實中化真係有粵語粗口

握住手 大叫5大訴求

袋定幾個
唔扼即刻拎出嚟戴多幾層

伸手出黎，唔扼就keep住唔走

成班連登仔諗D方法全部有失身份
跟本唔洗做多
鞠躬 大聲講, 多謝學校同老師教會我明辯事非 做個有良知既人

一黎有人會報, 二黎佢都無地自容

唔伸手

係要除口罩嘅話，就一除口罩即刻喪咳啦

p

伸隻手 等佢握 佢唔握就企係度等 影出黎佢會係勁冇風度
再唔係三鞠躬 +同台下家屬謝禮

正式黎講畢業禮係莊嚴既場合，任何既定程序以外既事都有失身份。你真係肯定係台上大叫無問題？

上台之前除口罩打個乞痴,O係佢面前呻D口水鼻涕落隻手到
握完之後話唔好意思,因為唔帶得口罩

咳血

下一個好無辜

佢身邊大把擦鞋仔拉你走啦

agger唔應該除

伸手，三秒，唔握咪 鞠躬 以表返你作為學生嘅禮貌

成件事簡單直接

校長因為人地帶口罩就唔肯握手
學生即使面對校長嘅拒絕，佢然鞠躬以示禮貌

高下立見。

rap 住屌

而家小學生都有ac？

邊有拖
一般都係握手後先下一步
咁等佢握又點算拖

有小學生出黎抗爭架！
我諗呢個幼稚園黎

快D禁入黎同我傾！
[行動post]想同大家傾下10月31日 附送日程表

全部人，有冇口罩既全部skip佢

白痴

扮無奈

既然佢唔尊重呢種咁和平嘅表達方式，咁點解仲要搵佢握手
遞完手佢唔握嘅話擰擰頭就走好過啦，躬都唔駛鞠畀佢

握完先戴？

唔un口, 噴落佢塊面到
噴完講sorry 先帶翻口罩

照上台，仆街校長前轉90。，面向台下，伸手向上張開五隻手指，大叫"五大訢求"

推x2

全部都帶口罩 唔握手

唔握咪唔握, 校長如果連自已學生都容不下
唔握好過, 羞辱佢仲好

唔好戴口罩上去， fake鳩佢唔同佢握

先伸手再突出你嘅中指

Push

等到佢拖
一拖就捉實講五大訴求 缺一不可

文鬥文
郁d就老母自己柒

梗係去到中間扑完頭，就用返上黎條樓梯走啦

含定啲咬爛既麵包係口
佢一唔肯握手就除口罩嘔落佢到

低eq，同藍絲有咩分別？

係校長面前講光復香港 時代革命

攞埋支酒精搓手液

每個人都有佢既取態同表達方式，無話邊個好啲邊個錯。佢唔尊重一件事，以（較得體）既方法去抗議同突顯佢既荒謬，則係另一回事。正如大家有幾接受勇武，接受到咩程度，各有不同。唔啱睇當笑下就得，黎緊真係畢業既手足睇完亦可以了解下大家既接受程度，唔會過晒火收唔到科。所以討論下都唔係壞事

poly因為校長單野 之後d ceremony全部都無校長得dean

support

最直接就係咁 黎緊所有畢業生都咁做就完美落佢面

企喺度等佢肯握先走

照戴口罩
照伸手去握（個動作可以好似上面巴打日本仔示愛，越誇張越好，hold 住動作3秒）
佢唔肯握，就正面向觀眾大聲講
「手都唔肯握，你無資格喺香港人嘅學校做校長！」

當然亦可以講
光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可

搵人唔帶口罩然後拒絕同校長握手

正 一路keep住伸手
唔握到唔走 睇下邊個跪先

Agree
畢業典禮有好多玩法自行發揮
唔洗急住屌老母

定係直接唔望佢直行直過
表示依加係我唔同你個on9仔握
唔係你唔同我握呀
你求我都唔比你握呀

一齊戴就得
預期宣傳到盡都係一半戴一半唔戴
到時俾人望著佢握一個唔握一個真係柒到飛起

雖然唔啱但我笑左

應該會比人趕

無戴口罩嘅學生拒絕同佢握手

記得打埋乞次

香港大學生不嬲都無文化

帶條banner
光復香港時代革命
唔握就拎出黎拉
影相

捉住佢隻手握

格硬拖佢手然後一齊舉起 面向大家 大叫光復香港 時代革命

動作要快

同校長講 , now we are connected

下面同學記得拍片

HOLD住隻手等到佢肯握,佢一伸出嚟即刻縮手走人

可能校長覺得戴口罩不尊重佢

「喂」佢

貼張五大訴求，缺一不可係後面

握完先戴

等睇保安上台

企佢前面向觀眾躹躬
多謝坐喺觀眾席嘅屋企人有意思過要校長祝賀
又得體啲

11.2 維園

11.24留港投票

特首都叫人盡快回復社會秩序

撚校長

唔駛應對, 佢扼已經好大問題

咁等拖手算唔算拖

唔好比呢D人影響自己重要時刻，當佢透明，同父母，敬愛長背徴笑 點頭 跳起乜都好，比佢地知道自己畢業了長大了。

利申：養育自己成長的祖母係我大學畢業前走了，以下連多謝佢，請佢吃飯既機會都失去了。各位師弟師妹別要被社會運動蓋於自己人生大事，因為畢業典禮係有更深層義意的

Sorry for off topic

撚手式握手 你唔需要真係同佢握手

會趕出校

緊係企喺度伸手等佢握

霸咗高地先 佢唔握係佢問題

真

hold住隻手幾秒
佢唔握 咪順便咪舉起隻手 向台下嗌五大訴求 缺一不可

冇同佢握手又唔會少塊肉

唔好撚主動同佢握就得

仲要舉高佢隻手嗌

之後輪到你比人屌你老母

又係你條五毛

人哋伸隻手出嚟嘅時候你90度鞠躬
不失禮貌

黃之鋒都用過呢一招

你咁樣係柒左跪低喎

樓主講得好呀

DLLM。。。校咩長
根本係教畜

大大力握佢碌鳩

對住佢打個大乞次，咁乞次有好多飛沬架嘛落台前帶返黑口罩

我諗起土耳其雪糕

give it a hug
give it

冇得諗

點都唔可以除，好易解讀做學生屈服

今早舉行的理工大學博士生畢業典禮，校長滕錦光拒絕與兩名戴口罩的學生握手。

第一名戴口罩的女生戴上黑色口罩，她接受校董林大輝頒授學位時，有脫下口罩，然後再戴上，接著轉向滕錦光，伸出手準備握手，滕沒有跟她握手，面帶笑容示意請她下台。第二名女生戴的是即棄紙口罩，在她上台前有工作人員走近，似是要求她脫下口罩，但沒有成功。她去到林大輝面前時有脫下口罩，之後再戴上，然後走向膝錦光時，也沒有跟他握手。

戴曬口罩等佢唔使握

補link

攬住佢

握完影相先戴

可以呼籲冇帶口罩但係係手足，或者直頭呼籲全體學生一齊唔同佢握手
表明唔再係佢唔肯同我地握，而係冇人想同佢握

直接無視佢走落台未得，點解要同佢握？

唔戴口罩上台引佢伸手同你握
一伸手就拎返個口罩出黎戴然後唔理佢行走

連手都唔紳，反客為主啦

其實以往都有人帶埋標語上台抗議佢唔握咪舉banner

唔好除口罩，等到佢握為止

係.....不過畢左業仲趕唔趕到

對住佢三鞠躬

戴就戴
戴咗就唔好除
諗方法突顯佢無容人之量

其實畢業典禮 戴口罩係有咩目的
想表達一個咩意思
本來政治就唔應該帶入校園
專重返個場合 尊重自己同人地

果班博士生黎

我覺得ok 唔通佢Fing鳩你咩

: 做我女朋友
: 不了

咁應該都可以用叫你畢業嘅方式黎趕你出校

俾多個口罩叫佢一齊戴

直接軍隊式敬禮

政治，politics
字根係polis
意思係the issue of a city

校園唔屬於社會嘅一部分?

一來屌老母畫面震撼d

攬落去

當年咩事，冇咩印象

最好可以嘔

呢個型都癲 不過有人和應會令成個畫面一面倒 向曬你個邊

呢個畫面幾好笑

袋一盒 然後係咁戴

係手背寫上「民主自由」

你明唔明乜野係政治？
又明唔明大家咁做有乜義思？
如果講帶政治入校園，其實係邊個帶入去？
點先叫尊重？
值唔值得去尊重？
我唔贊成過激去破壞個場合，但更加唔認同盲目附和跟隨所謂既傳統

合十
然後鞠躬

企係到伸手等佢扼
佢唔扼就唔走
大不了佢搵食蕉 到時邊個樣衰

我諗佢未讀過大學，先講得出呢番說話
又或者佢係大陸/北韓讀書

屌佢老母 帶個口罩叫唔理性
根本想俾中共統戰嘅走狗

「宣佈」政府若不在今個星期六之前宣佈成立獨立調查委員會調查警暴，我等將會行動升級。 (2)

幫下手推行動post

我同你諗一樣

點解要想盡方法同呢種人握手

聽講聽日poly畢業禮

岩
等所有鏡頭都影住佢幾冇禮貌

依家美國同中國接近敵對關係
外交場上都會握手

校長算係咩呀

你唔同佢握同佢唔同你握唔同

拎三支香，唔洗點著，行頭個個帶個香爐，比後面啲人插香，鞠三個躬比佢，之後走

東林書院句對聯:
風聲雨聲讀書聲，聲聲入耳
家事國事天下事，事事關心
人地明朝封建時代都明係佢唔撚明
返石器時代生活啦屌你

最好打完飛機唔洗手之後一嘢握落去

畢業禮唔係得一日㗎... 以後無學生同佢握咪得

佢遞手 拍鳩佢隻手得唔得

國際戰線，兩面夾擊！
抵抗中國魔掌，需要你課金支持！

一、遊說戰線：
中共一直斥巨資，僱用遊說集團在華盛頓進行統戰，收賣美國政客及團體，左右美國政策和輿論。單是華為2019年第3季的遊說支出，就達到176萬美元。董建華的中美交流基金會，過去五年在美國支出近300萬港元。
組建香港人的遊說團隊，請支持大專學界及香港眾志眾籌計劃！
香港大專學界國際事務代表團眾籌計劃
Hong Kong IAD Crowdfunding Plan

香港眾志國際眾籌計劃 Demosisto International Campaign Crowdfunding Project

二、輿論戰線：
香港民主運動和抗爭，不斷受到中國造遙抹黑；中國媒體、英文五毛、投共白人，不斷在網上製造不利香港的輿論。為了令香港人不被代表、為了令外界清楚知道香港清晰的民意；
香港需要一份科學、具公信力的民調來反映真相。請支持：
【我們香港人】倡導計劃

主線速遞
-------------------------------------------------------
星期六 11 · 2
求援國際 堅守自治
- 15:00 維園流水式集會

星期六 11 · 9
柏林圍牆倒塌30周年集會
- 19:30 中環愛丁堡廣場

【行動Post】11月活動集合：拋磚引玉

佢拒絕扼手，即場當住咁多人面合十拜佢三拜，有文化啦掛，有禮貌啦掛

所見略同

On9
呢d時候梗係攞光環。

梗係鬥慘先好。

同樣諗法

係，乜都唔駛講，呢d場合邊個大方邊個贏

鞠夠三個好d

無戴口罩嗰啲唔好同佢握

記得走之前大大聲卡下痰

搵人唔戴口罩，佢想握個陣縮手走

岩岩睇到，又撞q正

伸手等佢，一直等一直等，睇佢等到幾耐，定係會搵食蕉格走學生定點

識玩

學何妖咁 走去攬住佢膊頭扮friend

鞠3次躬

第一個戴口罩上去佢唔握，後面既就醒水唔好戴上去，假意同佢握到佢伸左手先縮手戴返口罩，然後每個學生上台佢都要提心吊膽驚住俾人撚

視乎你大聲講出嚟内容係咩
屌佢老母緊係唔好
政治口號如fight for freedom ...etc
多謝台下呢啲好好
講句嘢絕對唔影響程序
今次正正都係因為學生有風度
徹底反映到個校長幾藍幾衰格

唔戴口罩行埋去扮握手

跟住縮手戴番個口罩

再鞠躬走人

握實唔放

或者攬炒，黐AA膠落隻手同佢握

瀨死唔走，我要握手

同佢講「唔握手我直接揸J，校長你自己揀」

其實嗰個女畢業生已經處理得好好

吐痰口水落手

我以後唔敢啦

握手，再liu佢掌心

校長唔同我握手，我唔會走

除完手罩，同佢握手果陣，零距打哈池，要有水花果隻。

大叫:光復香港，時代革命

咁係你唔想同佢扼
小器果個唔係佢

傳統就係傳統
同人唔會露膊入清真寺一樣
個學生擺明就係要擺姿態
只能夠講場合唔岩
無人怪佢戴口罩 但唔好話校長唔同佢握手有問題就得
大家有大家既自由

大叫多謝校長支持革命

呢個係英文既意思姐
會唔會你地一廂情願左

仲記唔記得黃之鋒係點對付梁

一路企係到hand hand 好似教狗咁等到佢握為止
等一個鐘都等

拍一拍佢膊頭
擰一擰頭

握手 係多謝學校教育之恩

屌 而家d 學校做生意咋

如果唔呃手
咪向佢菊3次弓就ok啦

清真寺例子係規則，同傳統有相似地方，但亦有分別。不過我大致同意亦明白你意思，大家由頭到尾無諗過要攞走校長握手既自由，呢個訊息你一定要了解。大家只係對佢身份，行為，取態表達不滿，請唔好講到大家剝削校長咁，咁講係失實既。

我反而唔明點解校長唔肯握
咁做咪即係標籤左口罩=衰